# Автоматизация процесса работы с xmls файлами (Заявки)

## Постановка задачи
Имеется файл с заявками в формате xmls. В нём представлены адреса по которым необходимо проверить и предоставить показания приборов учёта. 
Также имеется около 130 файлов по объектам с показаниями приборов учёта.
Адреса объектов в файле с заявками на русском языке. А названия файлов объектов на английском.
Алгоритм :
1. Берётся адрес объекта из файла с заявками, переводится на английский язык, приводится в соответствующий вид. 
2. Производится поиск данного объекта среди 130 файлов.
3. Осуществляется поиск номера квартиры.
4. Формироуется строка по шаблону: Данные АСКУВ на: "дата", "название объекта" Квартира "№...",  № ИПУ ХВС "......", "показания",  № ИПУ ГВС ".....", "показания"
5. Данная информация записывается в файл с заявками в колонку "F".

Основная трудность в преобразовании адреса к виду соответствующему "названия файла объекта". Встречаются различные префиксы - улица, проезд, проспект, шоссе, микрорайон.
Также необходимо было учесть, что у квартир может быть один или два ввода, соответственно разное количество выводимых данных.
А также есть приборы учёта по которым данные не поступают или прибор не опрашивается и по нему нет номера прибора учёта. 
Следовательно нужно вывести соответствующий комментарий.
  

## Использование
Для начала необходимо проверить, чтобы квартиры имели только цифровое обозначение (без префиксов НП, КЛ...). Вставить в файл с заявками пуствую колонку F.
Запустить выполнение скрипта. В колонке F появятся данные по показаниям приборов учёта.


## Автор
Шабловский Алексей

## Лицензия
Подготовлено для автоматизации процесса обработки заявок клиентов.
